\documentclass[11pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[fleqn]{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikz}
\usepackage{color}
\usepackage{cancel}
\usetikzlibrary{shapes, trees}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\makeatletter
\renewcommand\subsection{\@startsection {subsection}{1}{\z@}%
    {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
    {2.3ex \@plus.2ex}%
    {\normalfont\large}}
\makeatother
\renewcommand{\headrulewidth}{1.5pt}
\setlength{\mathindent}{-1cm}
\newcounter{Blatt}
\setcounter{Blatt}{2}
\author{Oliver Köhler}
\title{Logik Übungsblatt \arabic{Blatt}}
\setcounter{section}{\value{Blatt}}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Oliver Köhler, 147351}
\chead{Heimübung \arabic{Blatt}\\}
\rhead{Gruppe 31\\Briefkasten 21}
\begin{document}
\subsection{Laufzeitanalyse}
\begin{itemize}
\item[a)] Der Algorithmus sortiert das Array aufsteigend.\\
\item[b)] $ $\\
\begin{tabular}{p{7cm}l}
	BearbeiteArray(Array A)&\\
	{\begin{lstlisting}[aboveskip=-75pt,basicstyle=\ttfamily, numbers=left ,keywordstyle=\bfseries, tabsize=2]
	n := length[A]
	for i := 1 to n - 1 do
		min := i
		for j := i + 1 to n do
			if A[min] > A[j] then
				min := j
		if min != i then
			tmp := A[min]
			A[min] := A[i]
			A[i] := tmp
		\end{lstlisting}}
	&
	\begin{tabular}{l}
		1\\
		n\\
		n-1\\
		n + $\Sigma t_k$\\
		n-1 + $\Sigma t_k$\\
		n-1 + $\Sigma t_k$\\
		n-1\\
		n-1\\
		n-1\\
		n-1\\
	\end{tabular}
\end{tabular}\\
$t_k:$ Anzahl der Wiederholungen der \texttt{for}-Schleife in Zeile 4 zum Zeitpunkt \textit{k}\\
$f(n):$ die Laufzeit für den Algorithmus\\
\begin{equation*}
f(n) =  3n + 6( n - 1 ) + 3\Big( \sum_{k = 1}^{n} t_k \Big)
\end{equation*}
$t_k = (k-1)$ für ein absteigend sortiertes Feld.\\
\begin{equation*}
\sum_{k=0}^nt_k=\dfrac{n(n-1)}{2}\Rightarrow f(n) = 9n -6 + 3\Big( \dfrac{n ( n - 1 )}{2} \Big) = \frac{18}{2} n - 6 + \frac{3}{2}\big(n^2 -n ) \big) = \frac{3}{2} n^2 + \frac{15}{2} n - 6
\end{equation*}
$\Rightarrow f(n)\in \mathcal{O}(n^2)$
\end{itemize}
\subsection{$\mathcal{O}$-Notation}
\begin{itemize}
	\item[a)]  Zu Zeigen: $\exists c > 0, n_0 > 0\forall n \geq n_0 : n^6 \leq c \cdot 3^n$\\
	wähle $n_0 \geq 15 $ und $c$ beliebig größer 1.$\square$\\
	\item[b)] $ $\\
	\pagebreak
	\item[c)] Zu Zeigen:  $n^{\frac{2}{3}} + n \cdot \sqrt{n} \in \Omega (\frac{3}{2} n)$\\[11pt]
	Es gilt: $f(n) \in \Omega (g(n)) \Leftrightarrow g(n) \in \mathcal{O}(f(n))$\\[11pt]
	Zeige $\frac{3}{2} n \in \mathcal{O}(n^{\frac{2}{3}} + n \cdot \sqrt{n})$.\\[11pt]
	Dies gilt, wenn $\exists c > 0, n_0 > 0\forall n \geq n_0 : \frac{3}{2} n \leq c \cdot \big(n^{\frac{2}{3}} + n \cdot \sqrt{n}\big)$.\\[11pt]
	Aus der Vorlesung ist bekannt: $\sqrt{n} \in \mathcal{O}(n)$.\\[11pt]
	Betrachte $\frac{3}{2} n \in \mathcal{O}(n^{\frac{2}{3}} + n )$.\\[11pt]
	$\Leftarrow \frac{3}{2} n \in \mathcal{O}(n^{\frac{2}{3}}) \vee\frac{3}{2} n \in \mathcal{O}(n) $\\[11pt]
	Wähle für $\frac{3}{2} n \in \mathcal{O}(n)$: $c \geq \frac{3}{2}$ und $n_0 > 0 .\square$
	\item[d)] $ $\\
	\item[e)] zu Zeigen: $7n^3 \in \Theta(n^{2}\sqrt{n}) $\\
	$\Leftrightarrow 7n^3 \in \mathcal{O}(n^{2}\sqrt{n}) \wedge 7n^3 \in \Omega (n^2\sqrt{n})$\\
	Betrachte $7n^3 \in \mathcal{O}(n^{2}\sqrt{n})$:\\
	$\exists c > 0, n_0 > 0\forall n \geq n_0 : 7n^3 \leq c \cdot n^2\sqrt{n}$\\
	\begin{align*}
	& 7n^3 \leq c \cdot n^2\sqrt{n}\\
	\Leftrightarrow & 7n^2 \cdot n \leq c \cdot n^2 \sqrt{n}& |\div n^2\\
	\Leftrightarrow & 7 n \leq c \cdot \sqrt{n} \ \text{\lightning}\\
	\end{align*}
%	Es gilt: $f(n) \in \Omega (g(n)) \Leftrightarrow g(n) \in \mathcal{O}(f(n))$\\
%	$\Rightarrow 7n^3 \in \Theta(n^{2}\sqrt{n}) \Leftrightarrow 7n^3 \in \mathcal{O}(n^{2}\sqrt{n}) \wedge n^{2}\sqrt{n} \in \mathcal{O} (7n^3)$\\
	
\end{itemize}
\end{document}
